---
title: Linux 查找含有某字符串的所有文件
categories: Linux
---
![image](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-6b3c2804b2dca073?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->
如果你想在当前目录下 查找"hello,world!"字符串,可以这样:

 
grep -rn "hello,world!" *

 
\* : 表示当前目录所有文件，也可以是某个文件名

-r 是递归查找

-n 是显示行号

-R 查找所有文件包含子目录

-i 忽略大小写

下面是一些有意思的命令行参数：

 

grep -i pattern files ：不区分大小写地搜索。默认情况区分大小写， 

grep -l pattern files ：只列出匹配的文件名， 

grep -L pattern files ：列出不匹配的文件名， 

grep -w pattern files ：只匹配整个单词，而不是字符串的一部分（如匹配‘magic’，而不是‘magical’）， 

grep -C number pattern files ：匹配的上下文分别显示[number]行， 

grep pattern1 | pattern2 files ：显示匹配 pattern1 或 pattern2 的行， 

grep pattern1 files | grep pattern2 ：显示既匹配 pattern1 又匹配 pattern2 的行。 

这里还有些用于搜索的特殊符号：

 

\< 和 \> 分别标注单词的开始与结尾。

例如： 

grep man * 会匹配 ‘Batman’、‘manic’、‘man’等， 

grep '\<man' * 匹配‘manic’和‘man’，但不是‘Batman’， 

grep '\<man\>' 只匹配‘man’，而不是‘Batman’或‘manic’等其他的字符串。 

'^'：指匹配的字符串在行首， 

'$'：指匹配的字符串在行尾，  

转载[https://blog.51cto.com/151wqooo/1162118](https://blog.51cto.com/151wqooo/1162118)
